民主黨林卓廷：所有香港人都是中國人

「很多人嚮往獨立，但99%的香港人認為是不可行的，」7月遭歹徒襲擊受傷的民主黨立法會議員林卓廷說。

「我們都是中國人 (We are all Chinese here)，但我們的文化、傳統和制度與大陸完全不同，」他說。年輕的抗議者「只是不信任中央政府及其在香港的傀儡」。

「他們很憤怒，」他說。

而他還說，這種憤怒的代表人物就是梁天琦。

呢隻賤狗不嬲都係仆街黎 見佢早排有建樹先無屌佢 未又係一個陰濕小人

Ethically Chinese =/= nationally Chinese

亞細亞的孤兒

我覺得無咩問題
佢呢說話確實道出好多香港中產既想法

收撚皮啦
又黎收割成果
唔出聲無人當你啞架

Hong Kong is not Chi Na

你食屎 我不是中國人.jpg

唔好覆，由佢沉，樓主死全家

邏輯上係岩

之後再屌
thx

所有中國人都是地球人

屌你老母啦食屎狗，憑咩代表香港人？

Chinese可以解華人啵....

李光耀都係Chinese

唔好成日逼人做中國人得唔得

佢無講錯

出少句聲啦

其實佢對外唔咁講你想佢點講 就算想獨立都要一步一步黎 樓主有咩居心自己諗

唔通american又係british咩
販民食屎啦屌你老母

我唔係中國人啊屌你老母

叫佢收撚皮啦
柒小陣得唔得啫

唔係樓主 睇錯

請問一下世界上有邊兩個regions
文化，語言，道德倫理，制度都唔同既時候
可以講得出大家都係XX人???

雖然難聽過粗口，但係

文化、傳統和制度與大陸完全不同

True

大陸既文化，人性道德禮儀隨著64已經無曬

團結一致，包羅中西文化香港人先係正統

現階段唔好理，搞撚掂共產黨先
至少佢無割我地席

一分化一割席就會輸

818 維園見
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

中佢老母

對外一定係咁講
你話個運動係搞港獨，外國即刻收皮

更何況黃絲都係咁諗

「很多人嚮往獨立，但99%的香港人認為是不可行的，」
呢個係事實

但呢種表態對場運動有咩幫助?
想吸納埋中國人既幫助? 但呢班人唔會因為一句中國人而支持反送中架喎
相反如果處理得唔好, 仲會令成場運動入面既香港人出現2派陣營

都係果句, 出少句聲啦

咁chinese可以解華人嘅

中國人既定義已經被某政府曲解，所以你可以叫我造"漢人"

之後先屌
目標係主要敵人，依家核爆都唔割。

邏輯上係啱嘅

Ethically 都唔係 Chinese
基因上我地近越南...

係，今次係無再輸既空間

中國1949後 被滅了
現在只有中共人
只有蘇聯共產主義

唔係技術上 係有個共產黨 係度...

唔割

華人 =/= 中國人

其實個問題係國際間將Chinese呢個字綁架晒世界所有既華人

即係支那人、香港人、台灣人同新加坡人等等都係被外國人歸納為Chinese

其實好唔份氣係Chinese呢個字又解華人又解中國人，支那一有事，基本上以國際形象而言我地都被拖落水

我地的確係華人 但唔會認係中國人

咁你唔用不推文回覆

要羸班支那仔
就要比佢地更愛國

on 撚 9 , 又斷章取義 抹黑泛民

屌你老母仆街分化撚

負皮上一頁
btw 負皮是俾樓主的

又係度分化
只要大家有共同既敵人
就係朋友

民主地方
係可以包容到唔同嘅理念
今次大家都係面對極權
更加要包容

同一架巴士 但係唔同站

完

屌你啦標題黨

人地成句都唔係咁意思

好老實講
今晚民主派/左膠都冇割堡主蓆
我都唔會割佢蓆住
至少現階段大家有共同目的

坦白講港獨依家真係未係主流

但…將來唔知

負皮比樓主

純粹觀點討論... 以新加坡為例!! 新加坡國土面積比香港細1/3 ... 人哋都可以獨立為國，新加坡可以自立為國嘅情況不能與今日嘅香港相提並論!!! 但...新加坡做到嘅...為何香港不可呢???

係咪同溫層
其實出面好多人都仲係偏偏地向大中華膠
呢個時勢大家目標一致咪得 呢個時間開post搞分化有咩用意自己諗

分化

殺人都唔割，我地要團結過保皇

不過民主黨既立場幾廿年都唔變嫁啦

建設民主中國呀嘛

其實出自佢把口就係冇咩問題
香港獨立絕對係我地既夢想亦明白只有獨立對香港黎講係最好既方法
但係有d 野就係唔可以一步登天
唔岩聽真係可以屌我
佢咁講唔係講俾香港人聽，反而係話俾中共知，我地唔係顏色革命（事實係好L 想），令中共出師冇名，其他國家先有藉口幫我地

光復香港，時代革命

人地議員黎架
唔通大叫香港獨立咩
善用不推文回覆

呢隻食屎狗又做乜撚野呀

之後再屌 由佢沉

無咩問題
民主黨一直都係咁

chinese難聽過粗口

唔通對住鏡頭好似陳浩天咁大叫港獨咩
唔係話撐白鴿
而係要保住議會
的確要扮下中華膠先

如果真係唔同意都唔係而家割

5比0

唔割都要屌下
我係個1%
99%人覺得唔可行唔代表事實真係唔可行
正如半個月前有絕大多數人覺得搬美國旗出嚟係戇鳩

咪撚柒啦屌你

咪分化

唔好分化啦
818維園見

我係中國人

不過唔係中共思想統治出嚟嘅人

做文宣

經過墨爾本大陸人集會
我哋都要推下818天安門集會
等佢哋發出心聲

唔好咁嬲住 理性啲諗
中國人都係被中其瞞騙既一群
我地既敵人唔應該係中國人
而係中共 中共國現時既策略就係煽動中國人去圍堵我地
我應該係對抗中國人既同時 禮貌咁講解中共既邪惡
令更多人企係正義既一邊 咁樣對我地係最有利

係咪怕dq

爬完文，發覺原來青山派真係唔識英文架喎

紐約時報中文網？咩媒體

樓主我屌你老母
呢個時刻 出埋啲分化垃圾文博咩呀

唔係講比你聽

唔撚係囉
香港中產根本冇乜國家認同
支爆支那人都可以隨便講出口
咁都叫中國人?

事實我哋係中國人
改變唔到

不割就得

屌佢呢句明顯重點係下半句，咪斷章取義

係講都唔係呢刻講啦on9

南越=\=越南

又叫嶺南

你老母就中國人

屌佢香港人明明咩族裔都有，佢憑咩騎劫。喬寶寶唔係香港人？何國榮唔係香港人？香港係國際城市啊 有 8 % 香港人唔係華裔呀屌你

其實比左好多次機會佢
柒過咁多次都唔割
喂大佬 唔分化都有個限度啦
沙田一次 5比0一次 講錯好多次野
就算佢講呢個係事實 呢個時候咁講係咩居心?

唔通議員話唔係中國人咩!! 即刻DQ你

無錯喎
想分化？

民主黨不嬲都係話自己係中國人架啦

佢係咪指ethically Chinese 呀
唔係指PRC Chinese

唔割佢，不過Hong Kong is not China!

咪分化啦
的確大部份香港人係ethnically chinese
美英德法 馬拉 新加坡都大把華裔
佢無講錯
如果佢話香港人都係PRC chinese再屌佢啦

標題黨加分化撚出現了 大家睇路

樓主想分化

請善用起底功能

我係炎黃子孫，但唔係中共治下之民

屌，手文唔得唔好出post啦

一起底
分化撚

咁馬來西亞/新加坡華人係咪又係中國人？美國人係咪又係英國人？

拒絕分化
運動完咗再講

trump講嘢就會話唔好睇佢講咩 睇佢做咩
香港呢邊就講乜都唔得
係人都知要俾人dq真係話都無咁易
雖然佢係可以唔講嘢嘅
但係無可能佢講句咁嘅嘢又傷害到你感情呀 都wfc架啦

講嘢一舊舊

會認自己係中華民族 但係唔會認中華人民共和國既中國人 認都認中華民國既中國人

我覺得段文章有分化成份，有哂動機

出少句聲無人當你啞既...

BLOCKED

支共係咁話而家香港人係搞港獨，所以呢種表態係抗衡緊，其實都係輿戰嘅一部分

分化撚
死全家，女既世世代代做雞

槍口對外
唔好攞佢同你心目中既男女神比
攞佢同對比啲建制比,OK?
不分化

係呀，攬炒後大家咪中國人囉

林卓廷呢條仆街表面支持抗爭者背後其實又係維穩部隊

自從侵侵表態後，呢班販民失晒預算，因為已失去代理人嘅地位

其實香港人好多外國人

係華人，唔係“中國人”

ethically都唔係囉

民主黨呢D真係垃圾

呢個depends on the definition of Chinese

而加就係連華人都唔係

p牌仔

雖然佢呢個時候講啲咁嘅嘢唔知做乜鳩

但事實的確就係現階段冇能力港獨

而真正支持港獨嘅人的確只係好少比例

連登仔永遠就係咁講唔啱佢心水就要屌

自由行/ 新移民 都好大功勞
香港人見到 自由行/新移民 成日柒出國際, 先會對中國人身份咁抗拒

如果你承認自己係中國人, 即係表示你認同自己是相中人一份子

唔好意思，不如試下呢個idea點樣，再幫推下？多謝

大陸人對反攻大陸的建議

標題黨
係內文完全搵唔到標題既意思

屌你分化撚

“We are all Chinese here, but our culture, traditions and system are totally different from on the mainland,” he said.

樓主搞分化
完

我覺得佢係真心膠
佢冇講錯⋯⋯但又怪怪地
尋回祖籍又的確係中國人
但我嘅身分認同只有香港人

你願唔願意為左市民俾人打到流血？如果願意既話就算係建制派我都尊敬你三分。

俾樓豬

咁敏感既時間講啲咁敏感既話題 真係笑而不語 我印象佢已經第二次 事不過三

由佢沉
不推文
林卓廷要做中國人就返大陸啦

同意，我反而唔同意少少野就自屌，明明呢場唔係港獨運動，同埋佢呢招可以拉淺藍變淺黃，我覺得無錯

當佢心點諗都好，唔通佢開要獨立咩。

分化閪 樓主仆街

第一反應：佢有JM9？

但事實上好多香港人都唔係中國人嚟……
雖然97之後愈來愈多

818 支拿豬敢鬼出黎支持香港警狗咩

以進為退

我哋目標係真普選 而唔係獨立
但偏偏就俾中共抹黑 牆內洗腦大陸人
等佢哋以為我哋係港獨 嚟屌我哋

雖然佢呢句係唔啱聽 但我覺得講得幾準 有用

中華民國(台灣)

關樓主乜事

改國籍已經改變到啦，中國人都唔係血統嚟

屌 標題黨都上到熱門 連登仔俾心機睇路啦

投泛民嗰班人唔少都係反共但唔支持獨立
其實佢咁講 可以link埋呢班人

係係係，民選議員全部宣稱支持港獨，然之後全部冇得選
唔係話港獨唔得，港獨好好，解決到好多嘢，但係現階段可唔可以慢慢來

不推文回覆。推行動post啦好嘛

香港黑人白人南亞人呢

自己起樓豬底

專出分化PO

不分化

不推文

你試下去台灣馬來西亞
同人地華人咁講
打撚死你

係好多中產嘅心聲，包括我。
任屌

唔咁講下屆唔使選
記住佢係自己人

其實佢係講得無錯
只係依加唔係咁多人敢講

香港不能與蝗並排

分化撚死全家

根本就係私怨撚玩文革式批鬥
成班熱普城d人都係玩獨裁又玻璃心；佢地做乜都啱，但人地講半句唔啱心水就無限上綱上線佢地同蝗國人無分別

佢唔認同冇所謂
不過佢憑咩講99%
啲數據邊到黎

是但啦佢話點咪點
我知我係香港人 我支持香港獨立就得
從來無expect佢會撐港獨
如果佢講我會驚

我知港獨暫時未有好足夠民意基礎
2016添馬公園集會得3000人嗌香港獨立
投票比天琦既人都只得13%
但我好肯定今時今日已經唔止呢個數
我地要再取得更多人支持
即使呢刻冇改變
但隨住大陸咁多仆街野
支持港獨既人一定會越來越多

不願接受既事實

因為中共一定會派兵打鳩你，而香港9成會輸

而且中共嘅人海戰術係陸地上係冇得打，佢地根本唔當士兵係人命，為求目的可以不擇手段

分化撚。

你唔好qou元秋講野。屌

人哋connect緊大陸人同大中華膠
又唔係迫你奶共

「我們都是中國人，但我們的文化、傳統和制度與大陸完全不同，」他說。年輕的抗議者「只是不信任中央政府及其在香港的傀儡」。

分化撚blocked

唔洗覆,由佢沉

華人英文都係chinese

屌你老母

我係 culturally Chinese 華人不等於中國人
港人都不等於華人
你叫個差仔認自己係chinese咩
cls

唔覺得有咩問題
讀三國 唐宋 我會覺得佢地係我既先人

咪撚再推
分化狗

其實Melbourne班人為出而出
搵緊歸屬感
淨係識中國萬歲 國個錄音機

香港人應該大叫。『我愛中國，殲滅中共』
微博直播班友應該好好笑

佢重要選舉架
唔通公開講話獨立咩
人地訪問佢 咁係答呢啲嫁啦
公開講「hong kong is not china」個班dq哂啦

真心講 無問題！
種族上 確是Chinese

唔知樓主咩心態
佢on9大家知 但無謂係依個節點爭論住

愛國不愛黨

無咩問題

7夠未

其實打正港獨旗號佢地上唔到大場面，當然我地想要更多，但我覺得依加貪心唔黎，必須一步步。

冷靜啲先，唔咁講下次選隨時比人抽後再dq

你好有說服力

Ethically都唔係chinese，chinese係一個語意含混嘅垃圾字

係2019年，Chinese只有一種，中華人民共和國種，口講普通話，臣服共產黨

我突然被中國人

不推文

所有香港人都是homosapiens，呢隻大愛支共諜救晒全支那班馬騮猩猩未？？？？

編輯咁寫 唔代表佢係依一刻講過 可能係搵好耐之前既發言

我屌你老母 你就係支那
我地香港人 香港民族

Ust南亞仔？

等支爆
不可能變成可能

到底仲想分化d咩呀 屌你老母
屌你老母 中共都味打得贏就係咁出post內鬥，你係想贏定輸。開依d post 目的到底係邊？？？

點解次次都係佢
係唔係想逼人投獻世派

根本寫呢段文嗰位都弱鳩智，睇完個千隻字就要我信你？睇一個人要睇佢平時言行，行為。如果佢對住鏡頭起電視親口講出嚟我就信你。on 99

Chinese有時會譯華人
其實認真講
中華民族我覺得同中國人應該分開黎睇
同埋可能毛ee唔係身邊無人提佢英文華人應該點講(曲

咁撚多句唔抽係都要抽呢句
分化撚即ban

佢應該講華人
而唔係中國人

樓主po咗佢唔想睇嘅新聞掛

唔分化
但都無興趣理呢條油
大家善用不推文回覆

我發覺佢個人唔係壞，唔係奸
純粹係on 9 果種！

大家睇埋段片OR呢段回覆先

話自己係香港人又係港獨？

大家要諗深一層
係邊撚個騎劫、搶咗中國嘅名？

香港人都係後嚟形成嘅身分認同，我自己諗都無諗過自己會係香港人

但中共搶撚咗人哋個名同人哋嘅土地

林卓廷都未有人叫佢死全家
你就叫樓主死全家

99% 邊撚個教佢計 屌你老母 我國藉從來都係填Hong Kong

大家既目標係咩？ 你搞港獨有幾大機會成功？靠勇武？現在係一隊速龍都打唔贏呀！你靠美國果個生意佬真係會幫你？晒氣啦。唯一方法係承認自己ethnicity 係chinese, 得到大陸人支持，唔好俾佢地用種族主義攻擊我地，再搞亂共產黨，果陣先有條件爭取呀。

出自你把口真係好感動

我從不割蓆 仲特登開個戶口同你地connect, 但作為30幾歲少少上岸絲打，想講 我地係中國人，你冇得唔認，而呢個亦係大部分少少上岸嘅人嘅想法。我地唔想認，但呢樣係事實，你地如果繼續diu 9呢種想法 ，就會失焦，最重要係五大訴求，而唔係討論呢樣，呢啲說法最容易俾藍絲 政府做文章。 抗爭係需要冷靜 有清晰目標。

所有美國人都是中國人

李光耀係singaporean

唔得閒屌住

標題黨

反華恐怖份子 點做華人

咪分化喇

唔緊要，大中華膠我唔割。
最緊要革命輸出，谷爆埋上面。

呢個都係我諗法

佢可以考慮出少句聲

啲大陸人喺Twitter屌遊行揮美國旗英國旗就話香港搞港獨 CIA喺領事館有office就煽動遊行 香港眾志就係帶領港獨頭目

好出奇咩?
民主黨話香港人唔係中国人你先驚

咪撚分化呀屌你

睇返樓主d post 真係一個高級分化撚黎
次次都只quote 一句最搶眼既做標題。扮晒中立咁，其實就係想引導我地去攻擊別人。高級五毛op

呢個四個字名樓主啲出文風格咁似連下xx 同茉莉xx 嗰幾條友嘅

做鬼都不做中國人

你唔係想佢開口支持港獨呀？

鍾樹根

其實”中國人”依個字好多歧異
理論上，台灣人都係中國人
拿，我唔係想講台灣是中國的，而係當年國民黨人根本就係中國人，只係敗走左台灣，點解要因為共產黨搞臭左中國人依個名，就要唔認？而唔係反轉頭大大聲我係中國人，但你班共狗騎劫左中國人依個名？

我覺得可以好好思考依個問題，不過郁啲就話人中國人，的確好易令人反感

中華民國人

but our culture, traditions and system are totally different from on the mainland

後面講嗰啲扮睇唔到, 剩係針住Chinese黎咬
仆哂出黎分化

篇文咁長 你係要㨂呢一句嚟開po

樓主正人屎忽狗

愛中國，但又愛係澳洲既集會同言論自由，支拿鐘意柒有咩計

港獨唔可以出自佢把口 完

又分化
贏左再屌
唔洗理住

don't push

有咩問題，六四出黎果D都係中國人。

Ethically much higher than chinese
I guess u meant ethnically

On撚尻 行出街大把人話自己中國人
冇讀歷史 唔撚識字先將老共同中國人百份百掛勾
識玩應該搶佔中國人名義

咁佢咁講有乜錯（以一般人睇法而言）？
佢後面已經講同大陸人文化價值觀完全唔同

又嚟分化

的確

日日同屋企人+中同whatsapp屌柒支那人
你平行時空?
利申: 間唔中上嘉多利山食飯

簡單啲講，民族血統上係中國人，國藉唔係

btw 係國際上，中國人依個概念係幾時開始有

佢真係好唔識講嘢

可以係解華人喎，唔覺得有咩問題。

中共不停報導香港反送中隨時會自爆!

3不5訴!!!

Sure, maybe both aspects

共產黨冇騎劫
事實上應該係中國人騎劫左共產黨

屌咪比高級5毛 垃圾post spin走主題拉 818,817

咪撚分化啦
我覺佢咁講冇問題
不推文回覆

咁佢係代表白鴿黨 白鴿黨一向都係建設民主中國架喇
佢表達自己同黨嘅立場無所謂
但係佢錯在話埋我地都係中國人

所以林義士係好無政治智慧嘅
不過佢至少無割到我地
之前仲係元朗單野度行出黎 幫我地食左幾棍添
所以我覺得佢仲係同我地同一陣線

TLDR, 佢做法唔完美, 但可接受, 亦需要改善。

咁去左美國嘅拉丁人都係拉丁人啦，美國啲猶太人都係叫自己猶太人，呢個冇得盲反就好似你就算入左藉英國，啲鬼佬都係叫你asian唔係叫你european
唔好盲反

Always quote out of context.....

「很多人嚮往獨立，但99%的香港人認為是不可行的，」7月遭歹徒襲擊受傷的民主黨立法會議員林卓廷說。
「我們都是中國人，但我們的文化、傳統和制度與大陸完全不同，」他說。年輕的抗議者「只是不信任中央政府及其在香港的傀儡」。
「他們很憤怒，」他說。

Read the whole thing na

We are all Chinese here 可以指大家都係華人

1911年

民主黨繼司徒華在八十年代於啟德機場要求英國首相戴卓爾夫人將香港主權交給中共國後，再有林卓廷把香港人和中國人身份混淆，係咪想令港人錯過二次前途自決的機會？

又分化 post

中國人無所謂
前題係中共滅亡先
我地先有得討論

咁係ethnicity係？

未獨立之前仲係叫中國人有咩問題？

你打錯字啊, 係Ethnic Chinese

Chinese呢個字好撚屌
同時包左文化意義上嘅華人, 同政治意義上嘅鬼國人, 所以成撚日炒車
我記得呢個都係當年呂秀蓮嘅經典講法, 有次佢畀外國記者用英文問佢係咪Chinese, 佢就係答條友"Ethnically, yes."

我們只是不愛中共

我地係華裔人, 中你老母國人
不過不割不分, 依家唔需要爭論呢樣野

五大訴求, 決一不可
光復香港, 時代革命

吓 美國人同美國人之間細分就話姐
美籍拉丁人猶太人會唔會同外國一黎就講我係拉丁人猶太人?

有咩好屌
係咪要係佢鏡頭前面話
我支持港獨
然後比DQ
咁你地先收貨

然後比人DQ*

咁可唔可以唔答?

香港係中國 但香港人係咪中國人就睇每一個人啦

Cantonese : 粵人種

咁講吖，呢刻個個都話自己係中國人，就可以剝9晒嗰班亂屈嘅共狗

應該話我哋係中國人，但要做自由嘅中國人，要有得選領導嘅中國人，要生活喺一個有得以人民100%授權檢控警暴嘅中國etc睇吓佢哋點駁

事實黎。
相信就算武統都唔會俾你獨到。嚮往係好既，都要明世界上既事實。一講港獨，連美國佬都驚你埋佢身，咁你諗下有無可能。

呢句幾啱

5:0

早前所寫嘅post
[非割𥱊 但留意監察] 但務必小心5:0 林卓廷行為

Thx 巴打 我真係打錯字

粵裔
滬裔
歐裔
南亞裔

「我們都是中國人 (We are all Chinese here)，但我們的文化、傳統和制度與大陸完全不同」
感覺上好明顯個Chinese係指ethnic Chinese.
咁樣話佢有啲斷章取義。

你代咩表所有香港人
又大台心弋？？

大中華膠又出現了

咁我哋的確係華人喎
雖然只係血統上

中文

華人=/=中國人

理論上係中國人
但唔係今日既中國人囉
係最多係中華民國人
堅決不認賊作父

大家都係非洲人

閘住先！香港人還香港人，咪撚撈亂

我諗佢Chinese嘅意思應該係講華人而唔係中國人

點解佢講嘅野又唔算有錯，但佢把口講出黎係特別難聽？好似總係有言外之音咁？

和理非係時候要進化喇! 818 同步搞! 後備持久戰plan!

［推上熱門！！！］全港新戰略‐和理非『節奏抗爭』每日9點準時敲擊!

邏輯上岩
林卓廷真係唔識講野

唔洗理呢d 左膠， 成日想做大台，兄弟爬山

最應該死全家的人是你

大佬呀人地係議員 唔通要講香港獨立咩 立即DQ
其實佢冇講錯 出同溫層睇下 其實呢段對淺藍黃 特別中產好受落

btw 風向真好帶 五毛又熱身準備分化
各位唔好唔記得係早幾日天水圍出事時佢跟進得好快落場幫手
依家過左幾日又失憶變民主黨正垃圾了

不割 不推

作為一個議員
唔覺得唔答係一個選擇

唔同意
但唔得閒分化
五大訴求成功左先再批

不割不割不割！

首先了解下佢講呢句野嘅對象
你就明點解佢會咁講 其實都幾明顯
上面成班人癲咗諗都唔諗

唔咁講點選議員，一陣又比你話衝出嚟比人dq

有分化成份

不推

你問我 本是同根生 大陸人如果反共 咪就係自己人

唔撚講野冇人當你死嫁

mon po狗食屎～無野可以分化到我地！
你含撚啦！！

講得好

btw, 分化post記得用不推文回覆

一定唔岩!
好多鬼佬係香港出世!香港居住!
中唔中國人自己知道架啦！

作為一個議員
明知自己幾次講野都得罪人
(5:0，新城市公開篤灰)
係咪可以考慮下出少句聲

呢條撚樣真係好戇鳩
犯民六月到而家好地地，俾呢條撚樣敗鳩曬

正解, 將文明/文化認同義, 同國家認同義炒埋一碟出晒事
所以係應該整個「華人」嘅英文, 求其Seres好, Sinae都好, 呢啲係應該歷史學家做
傳統中華文化基本上係亞洲等同歐洲嘅耶教, 中華係唔應該係民族黎(中華民族係梁啟超亂鳩黎嘅產物), 係應該係「文化」, 甚至係再上一層嘅「文明」黎, 係呢個意義下, Chinese係應該大略等同Christian/Muslim, 但依家畀國家認同綁架左

ethnically hong konger

咁佢又唔算講錯

泛民而家好似好幫得手，係因為我地暫時仲係同路人。其實我地嘅最終目標同泛民係完全唔同。

佢地只係想喺一國兩制之下尋求最大程度民主，而唔係要打破一國兩制嘅框架。

而我地係要脱離中共嘅控制，做到民主自決，所以一定要打破一國兩制再自決。

暫時係同路，互相幫忙。如果我地贏到呢場仗，好快又會有下一場： 一國兩制下民主 VS 民族自決

利申：唔好理，贏左而家呢場仗先講

你咁講雙普選都係不可能架啦

我唔明
佢句野有咩問題

巴打，未係時候

除非係呢一刻起兵 扯旗造反
否則佢都無講錯

跟本中國人3個字就語意不明，唔同情況有唔同意義
種族上
國籍上
情感上
林卓廷講咗中國人3個字唔係咩大件事，樓主放大成句嘅開頭，做乜啫，成句句子來睇就根本無問題。
仲有原文都冇"We are all Chinese here"，大家諗下樓主係咪別有用心

屌 我唔係中國人啊

魯裔 (北佬
滬裔 (上海佬
粵裔 (土著
歐裔 (英德俄葡
亞裔 (印巴馬泰菲
非裔 (基藍馬
日裔 (不解釋

American 同british都唔撚同啦。大把國家用共同語言共同祖先啦。全部都係非洲猿人嘅後代好冇

唔好偷換概念啦
的確係事實
你睇下台灣有軍隊 佢地搞咗咁多年 都達成唔到
但係人地都做到普選

又被中國人
打少陣飛機得唔得

5比0 新城市篤灰
個朵已經臭到爛

呢個時候唔好分化
泛民係唔好
但係建制係仆街

d人覺得獨立唔到純粹係因為覺得唔夠打渣

你試下中國分裂，你睇下佢地會唔會沖出黎舉腳支持?

之後再屌啦，但的確好多老一輩都係咁諗，連登真係唔代表所有人。

台灣同獨左立有咩分別

咁你就話genetically啦

華裔？

大馬同新加坡

冇 代表哂所有香港人同9成9個part好撚搶口姐
咁撚叻掌握民意唔見你民主黨贏絕對多數?

Genetically everyone’s African

分化po

佢次次都走出黎柒

無錯, 日本, 韓國, 馬來西亞, 新加坡,台灣, 越南呢啲地方歷史上其實都係中華文明圈嘅成員, 係文明意義下嘅華人
某程度上將中華當宗教理解, 將中華=耶教, 華人=耶教徒, 漢字=拉丁文, 成件事就易明好多

上面成班友都唔知做乜
成兩個月都未了解 ‘唔同身份做唔同野’

淨係困係 自己共同圈子係無作用

陈浩天講港獨，記者問佢計劃如何獨，佢就er er....er. 你冇－套論述，光叫口號，點支持呀！

咪就係 都唔知邊個偷換
台灣自主研發f16v你有冇?
台灣其實只要宣布就可以獨立
你香港連功能組別都取消唔到

只有一個中國： 中華民國

北方個個叫： 中華民國淪陷區

駁唔到

Malaysian singaporean

露底喎ching

依位巴打水心清

Btw 林卓庭真心唔好成日派咁多膠得唔得

我知你未必想收割光環，但成撚日辣著香港人到底想點

老老豆豆，大中華膠個獨out左嫁啦

睇返曆史，漢族理論上祗係一個混血的民族

關樓主咩事

屌打錯，係中國人

哦
咁我覺得其實好少事jer

哦
係英美加澳紐搞我地海外文宣組個d中國人?
你要認同佢地都冇辦法

吊佢老母

你地口中外國讀書 有教養既中國人

你自己查下先出聲

不要說「中國人」，試著說「華人」

又係依條仆街，沙田固日又話咩見到人拎鐵通DKLM

咁叫佢繼續做中國人

無乜問題

玩大咗 冇得再輕鬆白逗人工
惟有講返狗話

咁利君雅係咪中國人？

不分化

佢做乜鳩
條友成日派膠

泛民手足 而家未係時候 等我地勝利個陣先好冇
我地一齊上一齊落 等成功咗再咁做冇緊要嘅

人地講一句你就要cap 出黎鞭？

你老母就中國人
你點定義中國人呀？

難聽過粗口

你講到已經獨立咗 咁點解台灣仲唔宣布獨立?
你自己都知答案啦

除左不被正式承認係一個國家有咩分別。全部大國都有台灣office（咪即係大使館），passport又用到，生意又做到，收返你粒膠啦

On9 包括我同我班朋友在內
極大部分嘅90 00後已經完全對一國兩制 中共失去信任
年青人對中國人完全無身分認同感
我地同中國人係截然不同嘅民族
我唔否認未係社會嘅大多數
但絕對唔係咩99%人反對 以我嚟睇
2016嘅梁天琦係新東攞15%發展到而家
2019 一定接近一百萬人有呢種信念

你不如講下台灣除左個名有咩唔係獨立

咁建立民主中國有無可能

對中共對抗一直都係人地眼中係不可能
我地而家咪又係做緊

林卓廷的99%反獨立係基於什麼民意調查

真係比人質問咪講現階段香港最大公約數係普選
洗唔洗反獨立表忠

三毛又搞分化啦

咪撚再用血統論

唔好覆，由佢沉

收嗲啦 屌你老母

你要做中國人自己做飽佢
好多後生一代唔想做

得返48小時 大家幫手入嚟投票 認真理性討論post冇人睇！？
Set死線通牒林奠再升級係大多手足嘅共識 大家入嚟公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能投 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

定你條撚樣失憶啊撐民主黨？邊個先真係五毛啊？梁天琦又五毛啊？佢大大聲屌民主黨賣香港啊傻鳩

民主黨遲d先討論呢個問題啦

分化唔該贏咗先搞
請善用回覆不推文功能

其實你有幾多野係唔知?
如果台灣是一個主權國家 點解入唔到聯合國?
你講到已經獨立咗 咁點解台灣仲唔宣布?
你自己都知答案啦

佢做議員就要出聲，講野唔啱聽就另計

//全部大國都有台灣office（咪即係大使館）//
你查清楚點解得啲細國叫"大使館" 大國叫"辦事處"

p仔都好想負評

中華民國 古中國
定係中華人民共和國

好明顯大家只係認古中國人

樓主好似都未回過自己po…

佢話：I am ethnic Chinese. I am Singaporean.

你講下除左個名有咩唔同啦 係啊大國唔係大使館啊，咁點啊？辦到簽證喎，可以簽貿易協議喎

民主黨係大中華膠
第一日知咩
咪撚分化啦on9 對運動有咩影響

唔知你係唔係得香港/台灣嘅朋友
一出去 無人會答你台灣係"國家"
聯合國都唔認為係"國家"
依個係事實 你自己唔熟仲衝出黎柒 問人""除左個名有咩唔同""
依照你問法 香港已經係

咁佢確實係講得無錯，不過我都唔想承認依個事實
幾時先獨立

佢有講錯咩 對準返雙普選先啦 我屌哂所有分化撚

其實technically佢無講錯嘅
畢竟香港又未獨立
不過呢個時期講呢啲就好銀耳囉
有番少少政治智慧好唔好

其實得覺得係似南宋時期既局勢
國民黨(未)避走台灣
共產黨(金)南下
理論上台灣先係真中國

睇D負皮，大家又分唔唔清中國同中共

成撚日話各有各做 唔撚通佢地民主黨大大聲話要港獨咩 屌你老母分化撚死全家

一篇幾千字嘅文，主角唔係林卓廷，樓主專登cut佢出黎，冇曬前文後理，仲要唔係原句，擅自加入“所有香港人”，令到個標題更加對立。樓豬有乜野居心，相信聰明嘅大家一定好清楚。

你真係好無知，聯合國唔承認佢係國家但係佢實質上係完全自治，包括政治、軍事、外交。咁嘅台灣同「正式」獨立有咩大分別？

btw我係外國做緊嘢架，咪同我講國際視野啦

你係 我唔撚係

認同

利申：自己都係反共極政權多個反國

共慘冧檔

簡單一個例子，克里米亞係國際上係承認為屬於烏克蘭，但實際上係完全被俄羅斯控制。咁我問你，克里米亞同屬於俄羅斯有咩分別

本身我都唔支持港獨
呢兩日嘗試係ig感化佢地
但佢地真係好撚黑人憎
講一句就人身攻擊你十次
屌佢地老母 我要港獨

不分化不割席

你重新睇一次你自己成個post 講緊乜先啦
事實係無宣佈成為"國家" 既然你認為實質上係"國家"
點解唔宣佈?有咩原因? 你咁有國際視野 你會識答啦

泛民班人真係養唔熟
楊onq去美國唔提雙普選
呢件直頭話自己中國人

無問題，呢場運動就係要成個反共派嘅spectrum 一齊合作先會贏。左膠，中華膠，乜柒膠都ok.

佢話我中國人，我唔同意，and thats it. 佢話我印度人，泰國人都ok. 只要佢同我一樣支持5大訴求。

倪匡都話愛國更加要反共產黨
理論上高佬無錯
但係實際上已經返唔到轉頭 無可能對中國人呢個身份有認同

主權國家還主權國家 聯合國還聯合國
大把主權國家入唔到聯合國 聯合國有代表未必係主權國家

民主建設中國左三十年
你取消左功能組別先講啦

你中意啦

宣唔宣佈同有冇主權係冇關係
中華民國流亡政府根據舊金山條約管理台澎+金馬
只要台澎人有一日唔滿意都可以趕佢地番去金馬

根本台灣未獨立成國家
依個亦都係事實

原文係美聯社記者問 as a Chinese, what do you think about what's going on in China
佢答: first I'm a Singaporean, i will not deny im ethnically Chinese but I can only speak on behalf of Singaporean, from Singaporean interest

你條五毛撚屌行撚開

又玩偷換
咁中華民國係咪獨立於中華人民共和國之外巴國家
yes or no

Chinapig 先係解中國人呀

玩血統論個班潛在納粹
入黎睇下歐盟點定義台灣人

「很多人嚮往獨立，但99%的香港人認為是不可行的，」7月遭歹徒襲擊受傷的民主黨立法會議員林卓廷說。
「我們都是中國人，但我們的文化、傳統和制度與大陸完全不同，」他說。年輕的抗議者「只是不信任中央政府及其在香港的傀儡」。
「他們很憤怒，」他說。

事實
如果換成誠哥講係咪就唔吊先

百越

樓主食屎啦，有咩居心顯而易見

吊你老母建制分化狗學人玩連登
收皮啦

無時間理佢講乜
處理咗當下嘅事先

其實佢方向冇問題
但力度要再soft啲

咪理分化撚
目標明確：818

我嘅意思係，李光耀都係Chinese，咁即係Chinese都可以搞港獨囉。

我認我係華人
但唔撚認係中國人

有覆，自己爬文。

篇報道刊咗喺紐約時報頭版，我有引述該句英文原文 "We are all Chinese here" 並把所有林卓廷的篇幅都複製出嚟，我post出嚟係唔想美國人一打開報紙發現所有香港人原來都係中國人。

如果大陸班人分得清中國同共產黨 愛國同愛黨 其實共產黨會好危險 隨時會因為愛國運動倒台

盛智文利君雅喬寶寶河國榮都覺得 楊岳橋既說話莫名其妙， 仲有香港個三十多萬加拿大國籍嘅人士

I’m Chinese but not China

中國邏輯呀？

民主黨 My香港

咁講晒啦... 兩廣, 雲南, 咁分法都唔係chinese

其實我覺得香港人係中國人，但一定唔係大陸人
幾年前我聽一個台灣朋友講：我們是中國人，但不是大陸人

只不過要外國人識得分就難啲，因為都對佢地黎講見同聽得最多嘅係 mainland chinese....
所以都廢事解釋，只能夠講 HONG KONG IS NOT CHINA

樓主不如post文匯報新聞吧

支那再教育營黑幕

光復連登
5毛出post大量討論

事實上Chinese係好撚籠統

中你老母閪國人咩林卓廷屌你老母!

你係中國人
改變唔到
我係香港人

愛支病末期

民主黨正常發展
佢哋仲係相信可以係中共手出求得民主

由佢沉，不分化，不割蓆，大家都是香港人，目標一致

唔好屌住，拎到五大訴求慢慢清算

We are all chinese here. 呢句有乜問題

香港人唔係chinese?

佢講的係大家都係中國籍， 同一個種族

其實好多人都仲係咁諗，我估佢咁樣都算幫緊我地岀聲

721
811
1. 警方沒有依安全指引直接向示威者頭部水平發射催淚彈/布袋彈/海綿彈等高殺傷力武器
2. 721在有足夠證據下沒有一位施襲者被起訴
3. 警方偽裝成示威者在現代帶領並煽動進行違法行為
4. 濫捕市民
5. 在密閉空間使用催淚彈，毒素不能散去令其他市民有機會吸入體內
6. 警方使用不必要武力
7. 警方執行警權時沒有配戴委任證
8. 警方使用有毒之過期催淚彈
9. 警方包庇黑社會向市民施襲
10. 警方無差別濫捕市民

五大訴求！缺一不可！

但你話天琦係呢種心態代表人物
同話天琦係中國人，血統係武漢有咩分別

分化撚

支那琦就肯定係支那人 我唔係囉屌你聞屎黨林卓廷

又係你呀，5比0

記低佢先

我係華人
我係黃皮膚
但我唔係中共支那人

北愛同愛爾蘭
北韓 南韓夠同一種人
理念唔同 就唔係同一種人？
仲玩種族
我係你果種人 但唔會盲目支持你做既野
姐係所有德國人 都要支持納粹？
Wtf.

分化post 咪推

問咗兩個月佢仲未肯解釋比我聽果5:0係點計法

我係的確係近越南中北部多啲

華人點定義？

唔係

好心成段咁睇啦
明明重點係講緊香港同支那係唔同嘅
仲提埋天琦
淨係針對佢個一句然後特登po仲唔知目的係咩

我夠話普選不可行啦

我都覺得中共治下 雙普選仲難過獨立

一定要自認chinese先得？自認係hongkonger唔得？認咗就係搞港獨？

由9佢，只要反港共就係盟友

佢真係好煩，你老母就中国人

我地係香港人

We are raised in HK
And we are dead for HK

越黎越多分化post
咪咁低質啦 見人就鬧
思考下先 一睇就知抽起一二句post上黎
抗爭係用腦 唔係靠把口 屌屌屌屌

至少90%人唔會想獨立住

始終冇人想冒咁大風險

DNA
身體外觀特徵

但係南方同北方DNA有好大差異

你地唔好見到中國人三隻字就咁敏感，而家打緊仗，知唔知好多大陸人湧緊入黎，我地思想上都要暫時be water

818End Game見

係你地班傻仔咁相信佢地 仲有成撚日鄺神鄺神 心諗

所以咪閪足20幾年囉

趙佗建國清洗咗好多年喇喎，清

民主黨

華人得唔得

中國人呢三個字真係好侮辱

唉，依啲怪唔到，老老柒柒好多上一代都係咁

Hongkong is not China !!

佢無份去美國
明顯埋唔到堆就轉呔奶共啦

佢講呢句一啲都唔出奇，民主黨基本信念第一條就係「香港是中國不可分割的一部分，我們支持香港回歸中國。
」

同埋第三條「我們關心中國，作為中國人民的一分子，香港人有權利及責任去參與及評議國家事務。」

Btw我唔撚係中國人，咪代表我

你做中國人好啦
我唔想做

收皮啦標題黨

利君雅係咩人

唔覺有咩問題
愛國=/= 愛黨
樓主分化狗

香港獨立？

香港獨立！

我只係香港人

佢可以 唔出聲架

中國人 中國人 到底乜係中國人？

P牌腐皮唔到

我們都是華人

但佢可唔可以 唔好代表全香港人講野呀 好反感

有咩問題

呢個post 主旨：分化飯民

分化撚= 鬼

所以不應推post

仆街 班on9仔全部錯晒
有一刻我懷疑係我自己睇錯

中國已經有二千年，我是中國人。

不是中華人民共和國人。

你係中國人 甘應該唔好搞甘多野 好好甘接受中國統治

三毛同熱狗好似執到寶咁猛推

中你計都白痴

中國人 唔係統一血統架 ～中國人似係一種信仰

叫佢試吓去新加坡講你們都是馬來西亞人。

屌，你仲信而家果啲飯民？ 米on9 la, 做過啲咩丫佢地

根本chinese虛詞嚟
冇特別意思

民主黨 賣香港
依家遇到何君堯 比下去啫
革命尚未成功 同志仍需努力 之後再清算喇

浪費左同中共 割𥱊嘅好機會 大中華地膠禍害

你甘講清朝人先岩so

中共等於中國

中華民國一九四年屠殺台灣人民 消滅台灣文化
黨禁報禁書禁語言禁 強行殖民台灣
重中之重係強行踢台灣人入華人體系
萬劫不復

唔太認同香港人一定係中國人，即使血統相同，文化、政治取態唔同都可以視為唔同民族。例如美國人係咪英國人，奧地利人係咪德國人，馬來西亞人係咪印尼人？我冇聽過美國人叫自己大安格魯撒克遜人，冇聽過奧地利人叫自己大神聖羅馬帝國人，冇聽過印尼人叫自己大馬六甲人。

割蓆！！！

不分化 各有各做

民主黨有佢嘅受眾

連登仔再咁落去無人支持
外國都只會覺得你地中國人內亂

可以同中國人尼個身份 say goodbye 未呀？ 到底想點？

要建設民主中國做中國人定 逐步自立門戶 做真正嘅香港人？

死6個拉700個 傷過千個 日以繼夜 文宣 示威活動 出去衝出去食煙

就係為左做個自由d 嘅中國人等2047 同班細路出去衝過呀？

到底你地想點呀？

目標一致 不分化 不割席
因為這是一場團結才能勝利的戰爭

分化 post 不用推

He could have said

"We are Hongkongers"

"Hong Kong is the halfway house between China and the Western World"

Hongkongers

Hongkongers

Hongkongers

Hongkongers

Hongkongers

Hongkongers

喺外國人面前講Chinese 令他們混亂

Hongkongers

Hongkongers

Hongkongers

講Chinese 令外國人感到混亂

又分化 悶唔悶d

係種族基因方面的確我地係同一民族，只不過中共係垃圾政權

死左咁多人，拉左咁多人
呢班人為左選票出黎呃掌聲，拉選票都算
兄弟爬山，佢地唔做實事就算

呢排香港有新轉機，
受國際關注，佢地就唔好出黎收割前線人既苦勞，暗暗地建大台，扮我地代議士
7.1果時仲諗住阻人入立法會
教條主義

佢地咁多年黎都無成果
一次次出賣香港人
呢個關鍵時刻，好希望佢地唔好再亂講/亂做咩，當幫忙唔該！

ethnicity Chinese =/= nationality Chinese

得啦屌
咁日日提血統論做乜鳩先得架
新加坡人就係新加坡人
美國人就係美國人
利君雅係咪香港人 UST南亞仔係咪香港人

你要講血統論 得
係越南 京族就係京族 華族就係華族
基因/文化幾撚似都係兩樣野
香港人粵族係主體民族係用屎眼諗得出既野
元朝既漢人南人識分未呀柒頭
Chinese你呀媽個閪丫

收皮啦 而家邊個定義中國人? 到你話事?
你只有承認或唔承認北京既定義
傻鳩

Heyoooo

佢講既係事實
一個post就見到連登係如此離地

咁咪得囉 隨便佢定義
反正唔關我事

佢幾時有代表？唔好比樓主分化，人地記者訪問佢only ......如果佢訪問果個連登仔，連登仔就代表全香港人？

利君雅係咪香港人？佢係咪中國人？

收聲啦 3毛狗 咁唔鍾意連登咪躝囉

我認同我是中國人 但不是共產黨既人

不割蓆

林議員倒少陣米得唔得

林卓廷成日都喺唔岩時候講嘢 同埋成日講錯嘢

We r HKer

香港人係Hongkongese。

贏左個個話事囉
洗乜嬲
更何況 唔係當年民主黨走入中聯辦
今時今日仲洗出黎遊行
所以點解覺得民主黨係同路人
00後未必知 90後點會唔知
所以洗乜嬲 民主黨係唔會幫香港人
民主黨過去呢幾十幾年罄竹難書啦 多一件唔多
少一件唔少 更何況呢d小事
睇下五區公投果陣司徒華講乜
收緊議事規則又投咩票

所以未必係而家
我敢講 二十年後 當90後成為社會主流港獨思潮一定係大趨勢

DIU
個中国籍係97比人塞落黎架！
要取消仲要比幾百蚊去比佢批准啊屌你